係日本做廣告、影片做社畜 你問我答

未去日本前52kg到》去到日本做野現在應該肥多20kg

唔關日本多好野食事，主要食無定時再加上太晚食飯，晚晚12點1點先食。

做到成日流鼻血，應該就死

請唔請人 未到30歲，
做左廣告production 5年，
準備考n5

有香港奴隸唔做做日本社畜

N5太低了

想住大間d屋姐

人工待遇如何？

點解唔番香港?

係香港cheap cheap地fg 都50k個月，點解仲要去日本捱🤔

同香港做大差別係咩 或者最難接受嘅嘢 係唔係真係成日要好似電視劇咁去應酬啲客

想要自由，真感受日本文化，以前一直都無去過日本旅行

唔計bonus 大約60萬yen一個月 算7 當4萬2
Bonus 會出2次，7月同12月 每次2個月人工到

幾歲做左幾年

番香港好難搵工，搵到可能得皮幾野

27，就快做左3年

巴打負責做咩？

現在主要負責諗idea,
一開波同打雜無分別咩都要做，
從storyboard,（比一大份得字既轉做畫同對白）
睇下做咩project,剪片既剪片拍野既拍野，翻譯，搬搬抬抬都做過哂。

公司有類似值日生既野，連廁所都洗過

西利

其實唔係做營業既話應酬會好少。

日本分得好清楚，你我制作部同sales部咁睇，當然都有見客時候但唔多，係電話講可能會多d

有無固定女友? 諗唔諗住喺日本結婚,生仔,長住?

辛苦巴打 連廁所都要洗 希望巴打可以早日升職

流鼻血係因為輻射影響

點搵到份工?
係咪一入職就會係終身制員工??

有時諗咁辛苦為咩

舊年考有n1 香港做design細過你小小 人工得你一半都無😭😭 好佩服你咁有勇氣

多謝巴打支持

咁又無，但30度都多

都係自己上網搵，呢份唔係第一份黎。
但唔好靠agent 靠自己最好！

岩岩黎日本第一份工會想試我3個月（part time)覺得你無問題先轉你做正社員，之後再轉都直接正社員了。

終唔終身制就無講

有女朋友，想係日本結婚因爲我間公司有個唔知咩制度，結婚有另外錢比你

我無大學畢業架，所以都無計，怪自己讀書唔叻

結咗婚就有永住權？

絲打都可以試下，仲後生
我考到n2就無考了

唔結都得，高度人材係日本交夠稅，做幾年野既話

但係咪一唔做份工就要番香港？
想去日本做野，唔想留喺香港

1年交幾多%稅？

巴打幾大?
我做graphic ，準備轉工，
搵得2皮，好撚迷惘，好想跳出去試下

日本公司慳到咁 連清潔都唔請
不了

不過仍然想去日本住

阿榮？

想問下係做大手企業定？😭
你係上佢地個網報/linkedin阿個d？
因為有搵下agency佢地好似都唔會出好高...

今年27

我都係好似上好似香港jobsdb 果d網慢慢睇
有試過直接上佢地官網到投

高唔高都係睇你實力同面試表現到時慢慢傾

有請，不過一個星期先黎一次，其他大家搞掂

請唔請人
岩岩考完n1

其他部門請寫程式既人

巴打冇大學畢業都簽到working visa?

對呢方面有興趣請問要點搵 今年grad 係咪要去到日本搵工先會搵到 係香港係咪冇可能搵到日本工

係，拿左3年

有可能，有d公司可以網上面試

巴打有冇咩求職網介紹

因為之前睇過好似淨係大學畢業/工作經驗十年先簽到

利申: 諗住下年過去做IT9

只要讀既野同做既野有相關，人工唔會太低，公司寫理由書寫到好好既話基本上都過

20%到

專門學校畢業?

係

你喺香港係失敗者，咁點樣令到自己過到去之後唔係失敗者呢？

應該唔係錢嘅問題

你睇唔起洗廁所咩？你返屋企都會做家務掛？

巴打我27歲果年每日做到終電先放工
手取り都係得15萬yen一個月，冇bonus冇剩
成日想自殺

btw公司有出残業代同冇出真係爭好遠

巴打你現在仲係日本住緊？
我公司無出ot錢架，除非ot過100個鐘

而家仲係日本呀
轉左工啦嘛

60萬yen係日本應該好用wo，但俾幾多稅先?

東京都？
係日本都已經算唔錯人工wo...

有幾多下屬？
有無幫你即尺

唔係睇唔起洗廁所

係唔想洗

點會唔係錢既問題

分分鐘請少一個清潔，夠錢請多個人幫公司搵錢

點解唔想洗，洗廁所好失禮你咩？

無關係架，洗個廁所用得你幾多時間

日本嘅CM正過香港好多
女model又靚

（每月扣）可以睇右邊做參考，但無包住民稅

有無正視過流鼻血嘅原因？

日本做廣告咁高人工

覺唔覺日本d廣告有創意過香港好多?
btw 3秒煮食個個系列係咪cut左?

冬天先開始出現咁既情況，唔知關唔關太凍事？

睇公司同機遇

人工同生活成本如何？

你個n2係日本讀?

手取り有60萬yen？

想問下關於咩
網頁？apps？定其他

Dentsu?

係香港

唔係

唔係，60係稅前

覺 香港次次都話無錢無錢，有idea都無用，同埋成日搵埋d 唔知邊個既KOL拍條垃圾片當宣傳

我住1LDK 15萬1 yen一個月，食既10萬yen以內（每餐平均食1500-2500到） 無話有咩節制想食就食

車費就公司比哂唔洗出。 其他就買下野（攝影窮三代）

正撚到

想問下大學文科grad
之後再係香港打幾年工儲錢同學日文

到日本有咩工啱做?
因為我大學個科又唔係專科
叫做識幾種語言咁囉

anson?

60萬

我諗都係做旅遊方面，同地產⋯好多人都做呢d唔係專科既話，

幫你問問

年收幾多

你係日本讀緊？

好撚多人有大學畢業都去唔到外國做野啦
你已經好勁

咁人工幾多？
有冇錢淨

請問係香港邊度學日文好? THX

可唔可以講多少少日常生活上既野
生活上有咩唔同，要注意既野？

利申拎左N1
做Programmer年半exp
現職日資香港支部IT部
等緊機會走

咁你建唔建議好似我咁既case 去讀個專門學校？

旅遊係帶團？

唔該巴打

我係香港都係廣告公司做programmer，幫D商場整event game，好想去日本做，日本有冇類似嘅公司架？

係
利申冇大學 hd 專門學校學歷
日本做緊社畜

係啊

學歷同就労ビザ其實冇咩關係，就算你博士畢業但係間公司好柒或者開俾你既條件好柒，入管可能都只係會批一年甚至唔批俾你

電通？

60 稅前，計埋bonus平均每月80稅前

平時通常朝9晚9?

日本見工時睇唔睇hk時既學歷同工作經驗? 定只係提供專門學校學歷?

普遍都係唔睇 計年資黎加薪
學歷都係用黎整visa 用
但間間公司唔同好難講

差唔多

Teamlab算唔算

其實都係靠自己，上堂只係幫你打好個底去邊都差唔多

生活上真係講唔哂，最簡單垃圾分類都幾煩，不過現在都習慣左。

最接受唔到要交好多年金同稅，因為香港咁低

同埋習慣左日本物價，除左樓之前食野，搭的士果d都覺得平

你想讀咩？it,3D都易搵工

唔係，可能係幫客plan野之類，我唔熟唔太清楚

10萬円食費

係東京，咩叫即尺

會睇工作經驗

留名

日本妹易唔易扑,聽唔聽話

今日放假

恭喜晒

見到有馬

巴打你好，追埋你17年個post
WH係30歲前既事，但照你睇27-28先申請會唔會太遲？到時會唔會好難搵到工（轉簽）

你做邊行？it既話幾大都唔難